[{"id":0,"article":"Die Berge von Kilimanjaro sind ein großartiges Ziel für Abenteurer. Sie erheben sich auf 5.895 Meter über dem Meeresspiegel und bieten atemberaubende Aussichten. Der höchste Gipfel ist der Kibo, der bei Sonnenaufgang und -untergang in einem warmen Licht badet. Die Besteigung ist jedoch nur für Erfahrene zu empfehlen, da die Bedingungen sehr anstrengend sind. Einige Wanderer bevorzugen den leichteren Weg zum Mawenzi-Gipfel.","questions":[{"question":"Wie hoch erheben sich die Berge von Kilimanjaro?","answers":["5.895 Meter","4.500 Meter","3.000 Meter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann badet der Kibo-Gipfel in einem warmen Licht?","answers":["bei Tag","bei Sonnenaufgang und -untergang","bei Nacht"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Besteigung der Berge von Kilimanjaro nur für Erfahrene zu empfehlen?","answers":["Weil sie sehr schön sind","Weil sie sehr anstrengend sind","Weil sie sehr teuer sind"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Die ältesten Felszeichnungen der Welt wurden in Australien gefunden. Sie sind etwa 28.000 Jahre alt und zeigen Menschen, die Tiere jagen. Diese Bilder wurden auf den Felsen von Kakadu in Nordaustralien gemalt. Die Malerei ist sehr detailreich und zeigt verschiedene Szenen aus dem Leben der Menschen, wie zum Beispiel die Jagd auf Kängurus oder emus. Es gibt auch Bilder von Sternen und Monden am Himmel. Diese Felszeichnungen sind ein wichtiger Teil der australischen Geschichte.","questions":[{"question":"Wo wurden die ältesten Felszeichnungen der Welt gefunden?","answers":["Australien","Europa","Asien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie alt sind diese Felszeichnungen?","answers":["10.000 Jahre","28.000 Jahre","40.000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was werden auf den Felsen von Kakadu dargestellt?","answers":["Pflanzen und Bäume","Menschen, die Tiere jagen","Städte und Häuser"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Die größte Eisgletscherwelt der Welt befindet sich in Antarktika. Dort gibt es den Larsen-C-Eisgletscher, der jährlich um 13 Quadratkilometer schrumpft. Dieser Prozess wird durch Klimawandel verursacht. Die Forschungsteam arbeitet daran, die Ursachen zu verstehen und Lösungen zu finden.","questions":[{"question":"Wo sich die größte Eisgletscherwelt der Welt befindet","answers":["Antarktika","Grönland","Alaska"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Quadratkilometer schrumpft jährlich der Larsen-C-Eisgletscher?","answers":["1 Quadratkilometer","10 Quadratkilometer","13 Quadratkilometer"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wodurch wird der Prozess des Eisgletscherschrumpfens verursacht","answers":["Klimawandel","Gletscher-Erosion","Erdbeben"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Die Schatzsucher in Papua-Neuguinea haben vor kurzem einen alten Graben entdeckt, der auf eine verborgene Stadt hinweist. Die Gräber sind sehr gut erhalten und zeigen eindeutig die Kultur der alten Bewohner. Es wird erwartet, dass weitere Ausgrabungen viele Geheimnisse enthüllen.","questions":[{"question":"Wo wurde ein alter Graben entdeckt?","answers":["Papua-Neuguinea","Deutschland","Australien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie sind die Gräber der alten Bewohner erhalten?","answers":["Sie sind sehr schlecht erhalten.","Sie sind sehr gut erhalten.","Sie sind mittelmäßig erhalten."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird erwartet, wenn weitere Ausgrabungen durchgeführt werden?","answers":["Manche Gräber werden zerstört.","Viele Geheimnisse werden enthüllt.","Niemand wird sich für die Ausgrabungen interessieren."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Die ältesten Eisbären lebten vor etwa 200.000 Jahren auf der Erde. Sie waren die größten Tiere ihrer Zeit und konnten bis zu 4 Meter lang sein. Ihre Haut war weiß wie Schnee, aber ihre Felle hatten eine dunkle Farbe. Eisbären sind heute fast ausgestorben, es gibt nur noch etwa 30.000 Exemplare in der Welt.","questions":[{"question":"Wie lang konnten die ältesten Eisbären sein?","answers":["4 Meter","2 Meter","6 Meter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr lebten die ältesten Eisbären auf der Erde?","answers":["100.000 Jahre","200.000 Jahre","300.000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Eisbären gibt es heute in der Welt?","answers":["10.000 Exemplare","20.000 Exemplare","30.000 Exemplare"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Das Bergsteigen ist eine spannende Adventure-Aktivität. Viele Menschen lieben es, in die Berge zu steigen und neue Landschaften zu entdecken. Ein interessantes Faktum ist, dass der höchste Berg der Welt, der Mount Everest, 8.848 Meter hoch ist. Jeder Jahr klettert etwa 500 Menschen auf den Mount Everest. Es gibt viele Gründe, warum Menschen bergsteigen: manche tun es für die Natur, andere für die Herausforderung oder um neue Erfahrungen zu sammeln.","questions":[{"question":"Warum klettert jeder Jahr etwa 500 Menschen auf den Mount Everest?","answers":["Sie möchten die Natur erkunden","Sie sind Bergsteiger aus Berufung","Sie möchten neue Erfahrungen sammeln"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie hoch ist der höchste Berg der Welt, der Mount Everest?","answers":["7.000 Meter","8.000 Meter","8.848 Meter"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum steigen Menschen in die Berge?","answers":["Sie möchten neue Erfahrungen sammeln","Sie sind Bergsteiger aus Berufung","Sie möchten die Herausforderung überwinden"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Die Bergsteiger legen ihre Ausrüstung ab und starten in die Höhe. Sie suchen nach dem mysteriösen Eisfelsen, der nur selten sichtbar ist. Der Weg führt sie über Steine und Schnee bis zu den Gipfeln. Dort finden sie einen alten Bergmann, der ihnen erzählt von einem versteckten Tal. Er sagt, dass es einzigartige Tiere gibt, die dort leben. Die Gruppe beschließt, den Weg ins Tal zu suchen.","questions":[{"question":"Wer erzählt den Bergsteigern von einem versteckten Tal?","answers":["Der Fels","Ein alter Bergmann","Die Gipfel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was suchen die Bergsteiger nach?","answers":["Einen alten Bergmann","Ein verstecktes Tal","Den Eisfelsen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo finden die Bergsteiger den alten Bergmann?","answers":["Auf dem Weg über Steine und Schnee","In einem versteckten Tal","Auf den Gipfeln"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Die höchste Klippe der Welt ist die Ha Long-Bucht in Vietnam. Sie liegt an der Küste des Südchinaschen Meeres und erreicht eine Höhe von 80 Metern über dem Meeresspiegel. Die Bucht wurde durch die Abtragung von Korallen und Kalksteinen gebildet, die während der letzten 20 Millionen Jahre entstanden sind. Die klare See und die bizarre Landschaft machen sie zu einem beliebten Ziel für Taucher und Wanderer. Jährlich besuchen etwa 3 Millionen Menschen die Ha Long-Bucht, um sich über ihre Schönheit zu erfreuen.","questions":[{"question":"Wo liegt die Ha Long-Bucht?","answers":["An der Küste des Pazifiks","An der Küste des Südchinesisches Meeres","In Südamerika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch liegt die Ha Long-Bucht über dem Meeresspiegel?","answers":["50 Meter","80 Meter","100 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann entstanden die Korallen und Kalksteinen, aus denen die Ha Long-Bucht gebildet wurde?","answers":["Innerhalb der letzten 10.000 Jahre","Während der letzten 20 Millionen Jahre","Vor 50 Millionen Jahren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Die Höhlen von Lascaux sind einzigartige Felsmalereien in Frankreich. Sie sind etwa 17.000 Jahre alt und entdeckt worden im Jahr 1940. Die Bilder zeigen Tiere wie Rinder, Pferde und Hirsche. Es gibt auch Szenen von Menschen, die Jagd machen oder Essen essen. Diese Bilder sind sehr wichtig für die Geschichte der Menschheit, weil sie uns viel über das Leben der ersten Menschen erzählen.","questions":[{"question":"Wo wurden die Felsmalereien von Lascaux entdeckt?","answers":["Deutschland","Frankreich","Italien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie alt sind die Felsmalereien von Lascaux?","answers":["10.000 Jahre","17.000 Jahre","20.000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was werden auf den Bildern der Felsmalereien von Lascaux gezeigt?","answers":["Menschen, die singen","Tiere wie Rinder und Pferde","Bäume"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Die Berge von Neuseeland sind sehr interessant für Abenteurer. Sie sind bekannt für ihre steilen Felswände und tiefe Schluchten. Der Mount Cook ist ein berühmter Berg in Neuseeland. Er ist 3.724 Meter hoch und hat eine sehr schmale Spitze. Viele Menschen möchten ihn erklimmen, aber es ist sehr gefährlich. Deshalb müssen sie gut vorbereitet sein.","questions":[{"question":"Wie sind die Berge von Neuseeland bekannt?","answers":["Für ihre sanften Hügel","Für ihre steilen Felswände und tiefe Schluchten","Für ihre Wälder"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch ist der Mount Cook?","answers":[100,3.724,5000],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum müssen Menschen gut vorbereitet sein, um den Mount Cook zu erklimmen?","answers":["Weil er sehr groß ist","Weil es sehr gefährlich ist","Weil er sehr schwierig zu erreichen ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Die Bergsteiger fanden den verlassenen Tempel in der tiefen Jungle. Es war ein großartiges Abenteuer! Sie entdeckten eine Treppe, die in das Dunkel hinunterführte. Die Luft war warm und schwül, als sie die ersten Stufen erreichten. Plötzlich hörten sie ein seltsames Geräusch. Es klang wie ein Wasserfall.","questions":[{"question":"Wann fanden die Bergsteiger den verlassenen Tempel?","answers":["in der Nacht","in der tiefen Jungle","am Tag"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie klang das Geräusch, das sie hörten?","answers":["wie ein Bär","wie ein Wasserfall","wie ein Vogel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"War die Luft warm oder kalt?","answers":["warm und kalt","kalt","warm"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Die Jungfrau Peak ist ein Berg in den Rocky Mountains von Colorado, USA. Er ist 4.302 Meter hoch und einer der höchsten Berge im Gebirge. Im Jahr 1953 wurde er erst bestiegen. Die Besteigung war sehr schwierig, weil es keine richtigen Pfade gibt. Eine Gruppe von Bergsteigern aus den USA und Kanada brauchte elf Tage, um den Gipfel zu erreichen. Der Berg ist auch bekannt für seine schönsten Skigebiete in Colorado.","questions":[{"question":"Wo liegt der Berg Die Jungfrau Peak?","answers":["In den Rocky Mountains von Kalifornien, USA","In den Rocky Mountains von Colorado, USA","In den Rocky Mountains von New York, USA"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch ist der Berg Die Jungfrau Peak?","answers":["3.000 Meter","4.302 Meter","5.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr wurde der Berg Die Jungfrau Peak erst bestiegen?","answers":["1940","1953","1960"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Die Berge der Anden sind ein Abenteuer für sich. Sie erstrecken sich über 7.000 Kilometer und bieten unzählige Möglichkeiten zum Wandern und Klettern an. Der höchste Gipfel ist der Aconcagua mit einer Höhe von 6.962 Metern. Dieser Vulkan ist auch der höchste Berg in Südamerika. In den Anden gibt es viele verschiedene Tierarten, wie den Lammbock und den Vucubamba-Springbock. Die Region ist auch bekannt für ihre reiche Mineralienförderung.","questions":[{"question":"Wie lang erstrecken sich die Berge der Anden?","answers":["5.000 Kilometer","7.000 Kilometer","10.000 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Berg ist der höchste Gipfel in den Anden?","answers":["Aconcagua","Vucubamba-Springbock","Lammbock"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welcher Region der Erde gibt es Mineralienförderung in den Anden?","answers":["Nordamerika","Südamerika","Asien"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die ältesten Spuren menschlicher Aktivitäten in Australien stammen aus dem Jahr 42.000 v.Chr. Die Aborigines haben es geschafft, sich auf dieser riesigen Insel zu etablieren und ihre Kultur zu entwickeln. Sie waren Experten im Umgang mit der Natur und kannten die Geheimnisse des Outbacks. Ihre Kunstwerke und Malereien sind noch heute beeindruckend.","questions":[{"question":"Wann stammen die ältesten Spuren menschlicher Aktivitäten in Australien?","answers":["10.000 v.Chr.","42.000 v.Chr.","20.000 v.Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem gehörte die Kultur, die sich auf der riesigen Insel Australien entwickelt hat?","answers":["Aboriginals","Indios","Australiern"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Eigenschaften kannten die Aborigines im Umgang mit der Natur?","answers":["Keine","Einige","Alle"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Die höchste Erhebung auf der Erde ist der Mount Everest mit einer Höhe von 8.848 Metern über dem Meeresspiegel. Er liegt in den Himalaya-Bergen und wird oft als das \"Dach der Welt\" bezeichnet. Der Berg ist sehr steil und hat viele Gefahren, wie Eislawinen und tiefe Schlitze. Trotzdem werden jährlich viele Touristen dorthin geführt. Es gibt auch einige Forscherstationen auf dem Gipfel, die den Klimawandel untersuchen.","questions":[{"question":"Wo liegt der Mount Everest?","answers":["In den Alpen","In den Himalaya-Bergen","In Südamerika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wird der Mount Everest oft bezeichnet?","answers":["Die Krone der Welt","Das Dach der Welt","Der Fels des Himmels"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was untersuchen Forscherstationen auf dem Gipfel des Mount Everest?","answers":["Den Klimawandel","Die Entstehung von Eislawinen","Die Geschichte der Bergsteiger"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Die Berge des Himalaya sind ein wahres Abenteuer für diejenigen, die sich wagen, diese hohe Bergregion zu erkunden. Der höchste Gipfel ist der Mount Everest mit 8.848 Metern Höhe. Es gibt viele andere interessante Berge wie den Annapurna und den Manaslu. Viele Menschen versuchen jährlich, diese Berge zu besteigen. Aber es ist nicht leicht, da die Bedingungen sehr schwierig sind.","questions":[{"question":"Wie viele Meter Höhe hat der Mount Everest?","answers":["5.000","8.848","12.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sind die Bedingungen in den Himalaya-Bergen sehr schwierig?","answers":["Weil es viele Menschen gibt, die diese Berge besteigen","Weil es nicht leicht ist, diese Berge zu besteigen","Weil es sehr warm ist"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele andere interessante Berge gibt es in den Himalaya-Bergen?","answers":["Einige","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Die ältesten Reiseziele der Welt sind die Inseln von Ägypten. Sie sind über 4.000 Jahre alt und wurden von den Pharaonen gebaut. Eine der bekanntesten Sehenswürdigkeiten ist die Pyramide von Giza, die als Wunder der Alten Welt gilt. Die Pyramide wurde für den Pharao Cheops erbaut und ist heute ein UNESCO-Welterbe. Jährlich besuchen Millionen von Touristen diese atemberaubende Stätte.","questions":[{"question":"Wer baute die Pyramide von Giza?","answers":["Die Pharaonen","Die Griechen","Die Römer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Jahre alt sind die Inseln von Ägypten?","answers":["Über 1.000 Jahre","Über 4.000 Jahre","Über 10.000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die Pyramide von Giza heute?","answers":["Ein Museum","Ein UNESCO-Welterbe","Ein Park"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Das weltgrößte Eisfisch ist ein Wal, der in den kalten Gewässern des Nordpols lebt. Er kann bis zu 40 Meter lang sein und wiegt über 80 Tonnen. Dieser Fisch wurde erst 1955 entdeckt. Sein Körper ist sehr fettreich, was ihn vor Kälte schützt. Einige Forscher glauben, dass er noch weitere neue Arten von Eisfischen finden könnten.","questions":[{"question":"Wann wurde der Eisfisch entdeckt?","answers":["1925","1955","1975"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang kann der Eisfisch sein?","answers":["10 Meter","20 Meter","40 Meter"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was schützt den Körper des Eisfisches vor Kälte?","answers":["Sein Schwanz","Seine Fettreichheit","Seine Größe"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Die Mount Everest ist der höchste Berg der Welt. Er liegt in den Himalaja-Bergen zwischen Nepal und Tibet. Die Höhe des Berges beträgt 8848 Meter über dem Meeresspiegel. Der erste Mensch, der den Gipfel erreichte, war Tenzing Norgay aus Nepal im Jahr 1953.","questions":[{"question":"Wo liegt der höchste Berg der Welt?","answers":["In den Rocky Mountains","In den Himalaja-Bergen","In den Andes"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch ist der Mount Everest über dem Meeresspiegel?","answers":["8000 Meter","8500 Meter","9000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer erreichte als erster den Gipfel des Mount Everest?","answers":["Tenzing Norgay","Edmund Hillary","Junge Sherpa"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Die Erfindung des Fahrrads ist ein wichtiger Schritt in der Geschichte des Abenteuers. Gleichzeitig war es auch ein wichtiger Fortschritt in der Verkehrstechnik. Der deutsche Erfinder Karl von Drais schuf 1817 das erste funktionierende Fahrrad. Es hatte keine Pedale, sondern nur einen Sitz und eine Art von Lenkstange. Dieses Rad war sehr langsam, aber es war ein wichtiger Schritt in die Zukunft des Verkehrs.","questions":[{"question":"Wer schuf das erste funktionierende Fahrrad?","answers":["Karl von Drais","Ludwig Erhard","Willy Brandt"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie war die Lenkstange auf dem ersten Fahrrad ausgestaltet?","answers":["mit Pedalen","als Art von Lenkstange","ohne Lenkstange"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum war das erste Fahrrad sehr langsam?","answers":["weil es keine Pedale hatte","weil es zu viel Gewicht hatte","weil es nicht richtig gefahren wurde"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Die Mount Everest ist die höchste Erhebung der Erde. Sie liegt in den Himalaja-Bergen zwischen Nepal und Tibet. Ihre Höhe beträgt 8.848 Meter über dem Meeresspiegel. Die Mount Everest ist sehr steil und schwierig zu besteigen. Viele Menschen haben versucht, sie zu erklimmen, aber nur wenige haben es geschafft. Der erste Mann, der die Mount Everest erreichte, war Tenzing Norgay aus Nepal. Er stieg mit Edmund Hillary aus Neuseeland hoch und erreichten den Gipfel am 29. Mai 1953.","questions":[{"question":"Wo liegt die Mount Everest?","answers":["Nordamerika","Himalaja-Bergen","Afrika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch ist die Mount Everest über dem Meeresspiegel?","answers":["6.000 Meter","8.848 Meter","10.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer war der erste Mann, der die Mount Everest erreichte?","answers":["Edmund Hillary","Tenzing Norgay","George Washington"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Die Bergsteiger entdeckten ein verlorenes Dorf in den Anden. Sie fanden alte Hütten und eine Kirche. Die Menschen lebten hier schon seit Jahrhunderten. Die Klima ist sehr rau und die Landschaft sehr steil. Viele Tiere leben hier, wie Lamas und Alpakas. Es gibt auch viele Mineralien, wie Gold und Silber.","questions":[{"question":"Welches Mineral wurde in dem verlorenen Dorf gefunden?","answers":["Gold","Silber","Diamant"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wohnen Menschen im verlorenen Dorf?","answers":[true,false],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Tiere leben im verlorenen Dorf?","answers":["Einige","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":22,"article":"Die Entdeckung des Eisstaudamms in der Antarktis war ein bemerkenswerter Moment für die Forscher. Im Jahr 2005 entdeckten Wissenschaftler einen riesigen Eisschollen, der sich über 15 Kilometer lang und 3 Kilometer breit erstreckte. Dieser Fund eröffnete neue Möglichkeiten für die Erforschung der Antarktis und ihre Geologie.","questions":[{"question":"Wann entdeckten Wissenschaftler den riesigen Eisschollen?","answers":["2002","2005","2010"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie breit erstreckte sich der Eisschollen?","answers":["1 Kilometer","3 Kilometer","10 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche neuen Möglichkeiten eröffnete die Entdeckung des Eisstaudamms?","answers":["neue Möglichkeiten für den Tourismus","neue Möglichkeiten für die Erforschung der Antarktis und ihre Geologie","neue Möglichkeiten für die Jagd"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":23,"article":"Die Piraten auf der Insel Tortuga fanden einen alten Schatzkarten-Text, der sie zu einem versteckten Goldreichtum führte. Die Karte war 200 Jahre alt und zeigte die Position eines verborgenen Grabes an. Die Piraten gruben ein Loch und entdeckten eine goldene Schatulle mit 1000 Münzen.","questions":[{"question":"Wie alt war die Karte?","answers":["100 Jahre","200 Jahre","300 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was fanden die Piraten im Grab?","answers":["Einen Stein","Eine goldene Schatulle","Ein Buch"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Münzen entdeckten die Piraten?","answers":["500 Münzen","1000 Münzen","2000 Münzen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},]